Tesla創辦人馬斯克l被曝申請6100萬美元巨額房貸

美國媒體報導，馬斯克2018年底向摩根士丹利貸款6100萬美元（約新台幣18.8億元），以支付他在加州購買的5棟豪宅。（路透資料照）

〔即時新聞／綜合報導〕以製造電動車、隧道和火箭聞名的特斯拉創辦人馬斯克（Elon Musk）目標總是遠大，而這在他的財務狀況也是如此。美國媒體報導，馬斯克2018年底向摩根士丹利貸款6100萬美元（約新台幣18.8億元），以支付他在加州購買的5棟豪宅。

《彭博》報導，這筆貸款是馬斯克向摩根士丹利所貸款，2018年底撥款，其中5000萬美元為新房貸，並對其在2012年以1700萬美元購買的20200多平方英呎的豪宅進行了再融資。這在加州的5棟豪宅總貸款為6100萬美元，其中4棟位於洛杉磯的貝沙灣（Bel-Air），另一棟位於灣區的希爾斯伯勒（Hillsborough）。

馬斯克的貸款期限為30年，最初幾年固定利率為3.5%，然後根據指數進行調整，馬斯克每個月的還款約為18萬美元（約新台幣554萬元）。這些貸款表明，即使最富有的人仍使用貸款來維持金錢的流動性，臉書執行長札克柏格（Mark Zuckerberg）、對衝基金Citadel創始人葛里芬（Ken Griffin），以及歌手碧昂絲和Jay-Z夫婦，都利用貸款買房，其中貸款最多的是葛里芬，他在2016年獲得2份總額約為1.14億美元的抵押貸款。

報導提到，為什麼超級富豪需要貸款呢？像馬斯克這樣的人雖然資產豐富，但現金相對貧乏。瑞士銀行美國財富管理事業主席布魯姆（Michael Blum）表示，隨著稅季的到來，貸款活動將會增加，由於大部分的客戶都將資金放在投資，沒有足夠的現金來繳稅。超級富豪也可能發現抵押貸款的利息流動性相對較小，布魯姆說，由於利率仍處於歷史低點，它仍然是一個非常具有吸引力的選擇。

供30年

我成日覺得佢有少少似萬梓良

連一個話要登陸火星既人
都擺脫唔到重力束縛係地球買樓

我都覺佢個樣好混血feel

似
唔係純種白鬼個種

冇六千萬美金係缺乏流動性
何況investment interest 扣稅㗎喎
而家做3.5俾你咁都唔借？

炒樓

財技，睇過佢個本 傳記，佢讀書個時做金融intern 己經係政府的基金中間睇到漏洞賺錢

馬化騰香港買樓都做mortgage喇

佢祖母係英國人，祖父係美國人
佢母親係加拿大人

佢南非人嚟 好似係加拿大混南非

呢啲人跟本唔係冇錢要借
係因為抵所以借

無錯
仲有好多人覺得窮人先會借錢 借錢一定係財務有問題
呢d真係一種窮人思維

借到呢個數其實已經係有錢嘅證明
如果連登仔行入去銀行開口問人借幾億

d豪宅本身就係咁用 唔係買黎做咩

只要有做能力做投資，而回報高於借錢利息，點解唔借？